多謝你，消防員😻

新蒲崗工廈大火焚燒8小時，現場熾熱高溫及如同迷宮的間隔，令消防員疲於奔命，慶幸人間有情，有豆腐花店東主送上包點和豆漿，亦有茶餐廳老闆送來魚蛋粉，為救火英雄打氣。
由於火勢猛烈，火場溫度甚高，離開工廈的消防員不是滿面被熏黑，就是滿身汗水，在附近經營豆腐花店的李先生，特意送來包點及豆漿為消防員打氣。他表示受火警影響，午膳時間店舖做不了生意，由於他售賣的豆漿不能存放太久，他索性將數十支豆漿送給救援人員解渴，李先生說：「人心肉做嘛，佢哋（救援人員）都好辛苦。」

另外，在康強街經營茶餐廳的老闆李先生，昨午約3時開始為消防員提供湯粉麵充飢，同時借出洗手間，「佢哋（消防員）係英雄，總之佢哋肚餓，我就不斷提供粉麵畀佢哋。」他在店外暫時擺放桌椅，供消防員坐下「醫肚」，消防員亦連聲道謝。
今次工廈火警中，消防共出動256人灌救，是近年出動最多人手的一次，在現場的流動指揮站更放置「呼吸器入口總指揮板」，消防處職工總會主席聶元風指，「呼吸器入口總指揮板」普遍適用於列為3級或以上的大火作臨場指揮使用，目的是記錄進入火場的煙帽隊（即呼吸器，BA，Breathing apparatus）的情況，方便作臨場調動。
此外，消防事故安全支援隊昨亦有出動，負責在現場評估風險，避免淘大迷你倉大火導致消防不幸殉職悲劇重演。

感謝提供食物的愛心老闆，
辛苦晒消防員

小翁翁=5毛 唔洗理

份份工作都有人工收

不過唔係份份都要搵命博

好偉大呀

全部唔好收人工做義工啦笨

無錯！不過個價低左啲

地盤佬都係搵命搏, 成日有地盤佬跌死/電死

點解無人送水送食物比佢地??

一班潺弱廢青好酸

連登logic: 有錢收就唔會respect， 同樣地我比得起錢就唔需要respect 人，地盤佬冇人respect，所以我要全香港人冇人respect 任何職業

職責問題，消防工作就係救火救人。
大家都係搵命搏，但大家職責上極大分別。

救人救火好偉大 修橋補路阻住晒

因為所有電力基建保養維修都係必然係老鳳應該要有既